<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chengfu Zou</title>
    <description>Welcome to my blog~</description>
    <link>http://rogercsi.github.io/</link>
    <atom:link href="http://rogercsi.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 18:30:34 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2019 18:30:34 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.1</generator>
    
      <item>
        <title> 若选择远方，请风雨兼程</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;若选择远方，请风雨兼程&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无论怎么说，目前是在退步&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;以前可能觉得自己英语还不错，脑子挺好使，无五年之后，还只是如此，就显得比较的寒酸了&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以有些东西，需要戒除的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;人应该是可塑的，没有一成不变，不同人的可塑性不同，相信老子的可塑性是顶级的，但他妈也得塑一下吧&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;2019–7-05续上&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天，将我离开北京，不知道何时会回来，可能永远也不会了，谁知道呢？现在，我独自坐在逸夫的机房，窗外雨声淅淅沥沥，北京难得下雨的。一直想好好的整理一下思绪，为这些年来的生活做一个总结，并作为下一阶段的警醒。大概，学术一塌糊涂，体育相较之下偶有建树，身体状况跌宕起伏，变幻多端。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;关于我的大学&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何为大学？培养人才，我以为，已然做到了。此时此刻，我前所未有的通透，无论是因为业余网球生涯给予我确确实实的体会，还是基于他人生活的反思，亦或是通过各种渠道的知识摄取反刍与思考，我的思想达到了前所未有的高度，在这个年龄段，也是鲜有出现的。因而，我大致可以自信的说，我基本具备了所有人生需要的常识，并且在面对问题时，大致能够干脆果断的做出符合常识的决断，这是相当可贵的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;一些难以启齿却不得不说的故事&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;很遗憾，一直没有尝试对异性产生过多的追求。虽然不是什么很罕见的事情，但在我目前的认知之下，依然是觉得惋惜的。此时此刻，我深切的感受到人的孤独，这是很中性的，与生俱来的一种孤独，没有人能够真正的逃避，应该做的，其实是拥抱这种孤独，感受他。死亡其实也是如此，周遭的一切与你无关，仿佛未曾来过一般，你静悄悄的消失了。即便是万众瞩目之人，也不得不面对聚光灯的轮转，你方唱罢，粉墨登场。最为忧伤的是，死亡面前，人人平等，恁你是王子皇孙，王侯将相，还是街头乞儿，印度阿三，生死簿上一划，统统给我草率收场。死神如同城管一般，蛮横的决定着每一个摆摊的生灵的去留。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;学业上的失败，其实也是曾经埋下过伏笔的。然而一直未曾重视，导致现如今这样的窘境。然而对于学术的追求，我觉得应当是我人生的一项应当完成的使命，即便它终将耗费我近十年的光阴，尤其是二十多岁这样的光辉岁月，亦不足惜。当然，目前主导的资本主义社会，想要完成财富的自由，必须依靠资本，而技术，是一项未来能够依赖资本的利刃。所以，技术，很是重要。当完成了技术与资本的结合，财富也将滚滚而来。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;曾经啊，又是一个曾经，我在想，倘若一个人常常将曾经挂在口头，那么此人一定是潦倒不堪。腹肌有过的，颜值也是到过巅峰的，奈何，奈何啊！愿君惜取少年时，莫待无花空折枝呐！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;一些不得不牢记的箴言，请牢记这些常识&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;一切终将过去，无论是成功还是失败都是暂时，只有死亡才能盖棺定论&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;每天一定要有半小时的独处时光，对一天的反思，与世隔绝的静谧，拥有自己&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对自己负责，无人为你买单&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;世人所谓的幸福大多是安逸与懈怠，而强者的幸福来自于冒险与突破&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;待续。。。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/07/%E8%8B%A5%E9%80%89%E6%8B%A9%E8%BF%9C%E6%96%B9-%E8%AF%B7%E9%A3%8E%E9%9B%A8%E5%85%BC%E7%A8%8B/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/07/%E8%8B%A5%E9%80%89%E6%8B%A9%E8%BF%9C%E6%96%B9-%E8%AF%B7%E9%A3%8E%E9%9B%A8%E5%85%BC%E7%A8%8B/</guid>
        
        <category>some thinkings</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title> 不破不立，三观渐定</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;新的领悟&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;说实话，没有想到因为快十一点老爸突然的电话，能产生这么多的领悟&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;对自己负责，’no one will come’&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;其他人，包括配偶，子女，父母等亲人，朋友之类的所有都是其次的，自己的东西是最重要的，即便只是一根汗毛，也是最重要的&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要真正了解世界的规则，即便不得不蛰伏，也要理解事务运行的轨迹和规律&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;对自己负责&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;虽然万物间必然存在着千丝万缕的联系，但所有事物都有着自己的寿命，无法抗拒的上帝牵丝，将注意力放在自己身上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;为此，之前可能许多的时间，都被浪费在别人身上，微博、微信、看比赛之类、聊天扯淡，基本是需要的，但太多无益。从小，总是有人安排好一起，父母，朋友，老师，最后是中介，hh，但是最终的一切都是需要自己来确定的，可见靠谱的人多么重要，可以完成许多需要安排的事情。出国，工作，户口，住宿，成绩，买房，结婚。。。麻烦的事情太多，都是需要自己操心关注的，即便是弄得鸡飞狗跳，也最多换来一波嗤笑。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;自己是最最重要的&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这点很重要，人从何而来，将至何去，人又是谁。父母，子女，配偶是以上答案的一一对应。难以否认，他们在一个人的一生中是比较重要的，但是请注意前提，在一个人的一生，首先，你得先是一个独立的人&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;前面老爸说了，其实他们的任务已经差不多了，未来也不大可能参与到我的生活中了，老爸算是我半个知音，但因为父子的关系，也不太可能成为真正的朋友，确实，真的朋友，或者我所定义的朋友应该是没有了，只有自己能懂自己。未来的世界老爸老妈难以参与，现在我内心的感觉， 竟然是没有一丝的遗憾，反而是有些解脱。我人生的1996.9.9-2019.6.30 这近23年，受到他们的影响太大，虽然很是感谢他们的养育之恩，家庭环境也是经营的不错，但也只是不错而已，并不足以让我过上我自己想要的生活。前面的23年，我的自我意识并不完善，各种错误层出不穷，对此，我既不自责，对父母也没有任何的抱怨，”it is what it is ! “。他们已经给与了我他们能给的一切。老爸作为博士，不断给我借书回家看，虽然的确看了不少，但初中后期还是更多的敷衍了事。老妈给我养成了好习惯，曾经我并不拖延，总是习惯把作业提前做完，成绩当然很好。而后面的各种不顺，都是之前埋下的果。因为小时候胖，青春期总是会有各种各样的臆想，基本是所有青春期少男少女的共性，我比他们厉害在，&lt;strong&gt;&lt;em&gt;反思与内省，杀伐果断的执行力，坚韧不拔的意志&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;，所以在高中，很明显想在篮球，羽毛球上有一番建树，自然装逼过头，学习难度上升了，花在学习上的心思和时间少了，其他脑筋倒是多了不少。。。高考结果可想而知，还好脑子是世界顶级的，不然哪里考得到大学哦。。。大学之后，因为网球方面的才能，得到了甜头，又对自己曾经的形象相当的自卑，所以很明显会想要通过健身改善形象提升自信心。毕竟，我这样的人，如果信心在身，人中吕布啊。、之后的梦碎了，一切都崩塌了。对自己的要求与父母的期待，所有的压力扑面而来，需要一个虚拟的世界来保护自己，因为现实世界太失望，三观已碎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，一切变得明朗了起来，我需要对自己的人生有一个稍微明朗清晰的认识了。需要列出自己的优点，以进行长期保持工作。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;脑子好，思维敏捷，需要得到充分的挖掘，才能发挥出它该有的特征(我的世界我做主，老子天下第一)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;善于总结与反思，能深刻剖析问题，一眼能够看穿事务的本质，对不了解的事务，在内行人的点拨之下能够迅速发现关键&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;有强烈的好奇心，自制力，能独立思考问题，行动执行力max&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对哲学，心理学，心学有自己独特的理解与见地，能够逐渐充分了解世界发展的规律与法则&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;缺点也是很明显，无论是与生俱来还是之后后天被影响的。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;信心容易受到打击，容易因为世俗的各种评价对自己进行过低的评价，因为小时候自己胖，钱也不多。。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;同上，极度自卑又极度自信，虚荣心还是存在的，需要谨记&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;近几年容易堕入懒惰，容易的生活模式&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;了解世界的运行轨迹&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这目前我能够想到就是听课的问题&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以前觉得听课浪费时间，但是其实小时候老师那么垃圾不还是听的津津有味吗，主要还是对老师的意见多于对知识的渴望，还有一层原因是自我的启蒙，对有些东西认识比较模糊，甚至是错误的地方。虽然已经摆脱了束缚，但仍然未能重建自己的三观，因此很容易走上人性潜在的道路 — 懒惰。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/06/%E4%B8%8D%E7%A0%B4%E4%B8%8D%E7%AB%8B-%E4%B8%89%E8%A7%82%E6%B8%90%E5%AE%9A/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/06/%E4%B8%8D%E7%A0%B4%E4%B8%8D%E7%AB%8B-%E4%B8%89%E8%A7%82%E6%B8%90%E5%AE%9A/</guid>
        
        <category>some thinkings</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title> iterm2  &amp; zsh 配置</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;vim--iterm2--zsh-&quot;&gt;vim &amp;amp; iterm2 &amp;amp; zsh &amp;amp;..&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;很明显，我又一次因为手贱，安装了别人的vim配置，然后整个iterm好像崩了，为此，我决定写一份重装手册，以防万一，下次可能还会需要&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考网址：&lt;a href=&quot;https://sourabhbajaj.com/mac-setup/iTerm/zsh.html&quot;&gt;mac-setup_iterm-zsh&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;安装zsh&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;为其安装oh my zsh&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;更换oh my zsh 的主题，并为其添加插件&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;可能存在中文乱码，需要更改~/.zshrc&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;之前安装的软件可能存在依赖关系，anaconda等可能会出现command not found，需要在~/.zshrc中&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;#User configuration&lt;/code&gt;部分添加&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;source ~/.bash_profile&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/3.png&quot; alt=&quot;3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是安装好oh my zsh 后的样子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/Screen Shot 2019-06-30 at 8.29.22 PM.png&quot; alt=&quot;Screen Shot 2019-06-30 at 8.29.22 PM&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/06/term&zsh%E9%85%8D%E7%BD%AE/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/06/term&zsh%E9%85%8D%E7%BD%AE/</guid>
        
        <category>软件安装与配置</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Calendars</title>
        <description>&lt;p&gt;2019-6-27 — 2019-6-30&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;星期一&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;星期二&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;星期三&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;星期四&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;星期五&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;星期六&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;星期日&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;9:00 - 11:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Python 数据结构&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;13:00 -15:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Python 数据结构&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;15:00 - 17:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Python 数据结构&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;19:00-21:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Docker&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/06/calendars/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/06/calendars/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title> a new start lol</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;hello-world&quot;&gt;Hello world！&lt;/h4&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/06/a-new-start-lol/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/06/a-new-start-lol/</guid>
        
        <category>some thinkings</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>no one will come</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;no-one-will-come&quot;&gt;NO ONE WILL COME&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Suddenly, something comes to my mind that I have long been out of focus. It is fairly true that I am not of even a bit regret for what I plan to do in my five-year college life. Despite that indeed it takes me a lot of time to realize that I not gona spend more time in this way. Surely I not qualified for my degree, but it is some kind of regularity that almost every Chinese college student manages to graduate from their poorly organized institution and not suitable for society jobs. I am one of them, but equipted with somethings more called self-recognition. You name it in another word &lt;em&gt;education&lt;/em&gt;. Of course, I have a splendid future in front of me, but I have to stretch out for it, at least reach my arm out for it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Long time ago, I took a lesson from Harvard call positive psychology, I forget most of it, but I know it took deep root in my mind. Still, I can recall a sentences said by the professor in the final lesson “no one will come, you have to hunt for your own happiness”. The course is about psychology, and I decide to take it as kind of like a guide of my life. Some phylosophors ask for the meaning of life, where are we from and to? who are we? Those are indeed final questions about out life, but over thousands years it still remains as a myths and we can not draw to an conclusion. Leave it alone, what I get from this course at the time now I sit in front of my Mac is that I have to take responsibility to my own life and no one else will make decisions for me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the past years, including high school and college life, some things I did is meaningful like tennis, running, weight lifting. Although some parts in them are not perfectly performed, or even least done, the way I took is of no doubt right. Some wiser operations shall be taken in the future activities.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So then what’s next? First thing now I should do is to settle myself down, and think thoroughly. What am I going to achieve in my life and to what extent  hard life others may think can I endure in order to make it happen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Be more realistic! Life is not so excited as you can image, those so call “ peak experiences “ are just miniatures of one’s whole life circle, or even several people’s combined experience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So what I decide to do now is contributing all of my focusing into computer industry and all the others are just the second.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Well done, and wish you good luck! See you in three months and let’s find out what you have achieved in the following days.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/06/newStart-NO-ONE-WILL-COME/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/06/newStart-NO-ONE-WILL-COME/</guid>
        
        <category>DIARY</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>我将归来开放</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;我将归来开放&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;因为我从来是那样，&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;所以你以为我永远是那样。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;可是这一回你错了&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;我改变得令你难以想象。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;坏的终能变得好&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;弱的总会变得壮&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;谁能想到丑陋的一个蛹，&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;却会变成翩翩蝴蝶的模样？&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;一朵入夜的荷花，&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;像一只归巢的宿鸟&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;或像一个隐居的老哲人，&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;我消逝了我所有的锋芒与光亮。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;漆黑的隧道终会凿穿，&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;千仭的高岗必会爬上。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;当百花凋谢的日子，&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;我将归来开放！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;改变，说难不难，我曾轻而易举，然而这次，我花了不止三年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾阅尽千书万卷，难觅深表我心的标准答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我发现，有些东西，对我而言，无解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换言之，独一无二如我，世界上怎能有人同我有相同的思考？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以这次，我需要相信自己，为自己定义一个标准答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前不见古人，后不见来者，我即为王，天外无天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确，有时会失去方向，那么，需要再次提醒一下自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从不谦逊，但人生地不熟，不得不遵从此方世界的规则，妥协伪装成一个普通人。而接下来的诸多方法论，也是为了适配于目前的环境，包括身边的&lt;strong&gt;社会环境，自然环境&lt;/strong&gt;，作为&lt;strong&gt;人&lt;/strong&gt;固有的本性等。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;为了更好适应成为人的局限&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;给自己定义角色，角色是一个局部的人，我将自己伪装成一个人，包装上不一样的角色，处身芸芸众生之间，以此实现轻而易举的自律以及潜意识里的欺骗。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;感受作为人的七情六欲，将其提取归纳分类，并分析产生的原因及影响&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不断学习更新固有的知识，感受人类可能的变化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nothing hurts me. 我，刀枪不入。不是因为我累了所以休息，而是job done.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/04/rumination/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/04/rumination/</guid>
        
        <category>some thinkings</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>anoying</title>
        <description>&lt;p&gt;大家有什么想说的先等一会儿，我这篇长篇大论扯完了再说，给个面子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我大概是昨天了解到了事情的始末，事件的引发我需要负相当一部分责任，不过人微言薄，影响到的请多担待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;球队的成员是建队的基础，各位对网球队的贡献有目共睹，也心知肚明，各种活动的组织筹备费心费力，确实贡献良多，我本人不善此道，所以各位的帮衬显得尤为雪中送炭。人无完人，我的言谈举止也较为木讷，不少队员对我颇有意见，但依然以大局为重，鲜有冲突，我很是感激。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本人之前退队，只因消息繁多不堪其扰，或有私心，更是相信各位能在张蕴泽的带领下越来越强。&lt;strong&gt;校队其名，不舍辱之。&lt;/strong&gt;谁都是从零起步，上学期张蕴泽对大一新生的培养大家有目共睹。作为在球场溜达颇久如我，总劝他不必太过操心，远有曾经的队长王邵煌，俞江涛，从大学中后期才接触网球；近有陈节勋，张楠，水平也是突飞猛进。他们都是靠着对网球的热情一步步走到今天，两位队长的水平无需赘言吹捧，而陈，张二人技术的提高也是显而易见。所以我一直的立场是，时间会筛选掉一批没有热情的人。但张蕴泽依旧尽心尽责，我觉得我没选错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于张蕴泽所说的选派人员参加团体赛的事，与我们几个不管事的老人探讨过。去年各位也曾出去比赛，自己什么水平也心知肚明，我也就实话实说，前路漫漫，望脚踏实地。当时只因球队新老交替，希望队员们出去见见世面，不作井底之蛙，然而效果甚微。张蕴泽几次三番想召集大家开会，商讨训练之事，竟然无人响应，略感寒心。王金连老师和留森华副主任也多次向我提及比赛成绩一事，无论男女，我也只好尴尬一笑。训练是辛苦无聊，枯燥乏味的，包括我也不喜欢训练，仗着几年基本功吃老底也算马马虎虎，所以我技术也止步于此，既然无心进步，那么也正好退出省的碍眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前球队不是没有裁过人，在我大二当队长那年，校队仅留8人，外加3位替补。训练组织的相当系统全面，后来我也曾反思，可能过于极端，感觉去年所出队规更加合理，感兴趣的人可以看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于什么快乐网球，养生网球，人家游总只是说说，有谁能打得过他。校队就是要能打赢比赛的，想养老的，&lt;strong&gt;千万别干涉球队核心价值观&lt;/strong&gt;。去年队规里的8+N我觉得很合理，养生球可以选择退出，或下午来蹭场，或自己订场，比如现在的我一样。当然，赖通，秦前辉，熊永芳这种繁忙的学长学姐们，依然还是很受欢迎的，球队为大家提供了一个良好的平台用以切磋球技锻炼身体，而且，人家真没抨击球队的核心价值观，恰恰相反，甚至还曾多次为球队的建设建言献策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我多少还算是网球刚刚入门的人，各位绝大多数可能之前从未接触过网球，张蕴泽从小接受专业训练，愿意无私的奉献自己的时间和经历，却无人搭理，或许多少和他本人过于认真有关，但感兴趣的可以问问陈节勋，他做教练每小时收费几何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，事已至此，多说无益，只是希望大家能多多包涵一个刚刚大二就不得不负起球队责任，冲动不理智的年轻人，而大家也冷静一些，不要一窝蜂的群起而攻之，弄清事情原委始末，再下结论。当然，张蕴泽退出几乎已成必然，我只想明确一件事情，只要还有一个对网球有热情，珍惜荣誉的人在，那个人就是核心，否则，球队形存实亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我目前已听一家之言，暂且未下断言，但也没人向我提及此事，哈哈，明显是之前大家对我之前继任队长的一年不甚满意，但就此揭过，我以后也没有机会妨碍到大家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话，我对此事不甚感兴趣，本不想理会，尤其是毕设中期临近。奈何这多少是我从瘦到胖待过四年的团队，尽管物是人非，多少还有些许感情在里面。矛盾总是存在，以这样的形式爆发出人意料，我大一刚入队时据说队中也存在矛盾，我只是略有耳闻，但也只是关乎于谁为学校争光这件事情上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前我想到的解决方法是，一周后，倘若张蕴泽仍然去意已决，就此作罢，重新任命新队长，由王金连老师首肯，否则，没有队长，我也不清楚校队是否依旧存在，未来中午是否有场地。不然，若仍有转机，从长计议。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/04/annoying/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/04/annoying/</guid>
        
        <category>some thinkings</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>开始新篇章</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;其实，我不知道如何是好&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;兜兜转转多少年，熙熙攘攘万千人&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;我，不知如何是好&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;其实，非也，非也&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;多年以前，我大概也许是个充满斗志与雄心的少年，不知从何时开始，开始被纷繁复杂的尘世叨扰。当然，当初也未曾明白准确的清楚，自己的使命到底为何，然而，总感觉，有一种骨子里的召唤，让我奔波忙碌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不知来路，焉得归途&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;好的，现在先来回忆一下那些年&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;小学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;完全属于懵懂状态，似乎也没有什么神奇的、有趣的、凶狠的人的引导，比如&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;武林&lt;strong&gt;高手&lt;/strong&gt;教我降龙十八掌&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;神秘黑客带我&lt;strong&gt;计算机&lt;/strong&gt;入门&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;狼爸虎妈逼着学习&lt;strong&gt;奥数&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;青梅竹马&lt;/strong&gt;，当然只是现在作为一个肥宅的幻想而已&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;so 大致上是过了一段平淡无奇的小学的生活，在一个浙江的三线小城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和那些历史上的牛逼天才们相比，可能真的是纽约和二狗村之间的距离，但我当时似乎也没有考虑过这些问题，日子过得优哉游哉，有&lt;em&gt;俩拜把子兄弟&lt;/em&gt;，有俩长的&lt;em&gt;漂亮的女同学&lt;/em&gt;放学一起回家（现在想想当时真的是人生淫家。。人生估计巅峰在小学了）。当时的综合素质，虽说在世界范围内不是很牛逼，但在&lt;strong&gt;全村的范围&lt;/strong&gt;那也是首屈一指的顶尖存在。还记得六年级走进美妙&lt;em&gt;数学花园竞赛&lt;/em&gt;，全校有两人获得了一等奖，另一个女生是从小学了多年的奥数，而我，从未做过奥赛题，恁是凭借自己的&lt;em&gt;天才数学素养&lt;/em&gt;，杀出了一条血路(没错，小聪明还是有的，&lt;strong&gt;高斯求和&lt;/strong&gt;也是我自己发现的，如果早生几百年可能叫做&lt;strong&gt;甫哥求和&lt;/strong&gt;！)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于小学的师资力量实在薄弱，班主任在后几年一直是返聘的老太婆任教，质量可想而知。所以，我一直没有拿到过三好学生，弄得我一直觉得自己不是很强。直到快毕业了，期末考试好像惊破了天，语文92，数学100，英语100，科学98。so 老太婆不得不给我一个&lt;strong&gt;三好生&lt;/strong&gt;。而我，也就最后一次被迫的参加了毕业的夏令营，我还记得当年的宣誓，”我一定会考上一中的”，只不过当时有点紧张，说成”我一定会考上高中”。。。小时候吹过的牛逼都一一实现了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么说来，小学年代实在有些久远，大事记好像也没有，反正就是大家相安无事，顺利活到了小学毕业。嗯，没有&lt;strong&gt;青梅竹马&lt;/strong&gt;，没有&lt;strong&gt;铁杆兄弟&lt;/strong&gt;。之前不是提到漂亮的女同学和把子兄弟吗，那只是当时，好像我这样的人，&lt;em&gt;每走完一段人生历程，就会不由自主的将其切断，开始一段全新的旅程&lt;/em&gt;，这在之后的阶段也能看的出来，&lt;strong&gt;而当我被迫随着社会和身边的人改变时，悲剧就发生了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;初中&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;初中应该是目前为止过得最舒畅的三年了，在学校里怼天怼地怼老师怼同学，无人奈我何。感谢徐攀开学的一句话，”&lt;strong&gt;邹承甫同学是我们班入学考试男生中的第一名&lt;/strong&gt;“，二话没说我就成为了副班长，然后开始我人生第一段从政生涯。学生时代，除了学习外，&lt;strong&gt;文艺体育&lt;/strong&gt;永远是逃不脱的话题，因为乡下伢子没吃过各种好吃的，也是因为从小带我的幼儿园老师的鼓励政策，我吃的特别的快，so 我已经开始要长胖了，果然，没有了青春。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不可否认，当时的我还是很搞笑的，&lt;em&gt;所以附近的女孩子都&lt;strong&gt;很喜欢我&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;。。。应该肯定的。但是，前两年，我还没发育，所以也没有对女生产生过多的兴趣。直到初三第一学期结束，感觉已经有了能力，嗯，有能力了。然后快中考了，所以我错过了&lt;strong&gt;早恋&lt;/strong&gt;的机会，O(∩_∩)O哈哈~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中真的是传说中的幸福生活的有力代表。当时的我，对知识充满强烈的&lt;strong&gt;好奇心&lt;/strong&gt;，开始好像也没有特别的想取得好成绩，但一直都是&lt;strong&gt;吊打&lt;/strong&gt;其他人。课余时间就是&lt;strong&gt;打打球&lt;/strong&gt;。哦，结交了班上几个狐朋狗友，所以染上了&lt;strong&gt;游戏瘾&lt;/strong&gt;。同样出于村里伢子的&lt;em&gt;卑鄙特质&lt;/em&gt;，又一次沉沦了。然后家里就断网了，我被与世隔绝了，当时似乎还产生过对&lt;strong&gt;黑客&lt;/strong&gt;的兴趣，不过也只是不了了之了。和Panda的熟识，是因为&lt;strong&gt;柯南&lt;/strong&gt;，然后两人就神经质的满世界找&lt;strong&gt;凶杀案&lt;/strong&gt;，当然没那么多死人咯，但是练习了扯淡的&lt;em&gt;推理分析能力&lt;/em&gt;，当时觉得这种&lt;em&gt;知识丰富&lt;/em&gt;的感觉真的很酷，大概就是所谓的 &lt;em&gt;geek&lt;/em&gt; 的诞生吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中因为无人能管，铁打的邹承甫，流水的邹承甫座位，我和一半以上的女生做过，嗯，前后邻桌之类的，前桌姑娘很浪，后桌姑娘很白也挺漂亮的，邻桌的很可爱？？反正我当时还是个孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Panda后来去了&lt;strong&gt;麦吉尔大学&lt;/strong&gt;学&lt;em&gt;EE&lt;/em&gt;，虽然因为我不怎么上QQ，多年下来也断了联系，未来说不定职场能碰碰也说不准。漂亮的姑娘可能也二胎了吧。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很憧憬的高中时代终于来啦，然而，并没有想象中的那么美好。。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;高中&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不可避免，&lt;strong&gt;倘若焦虑惶恐，必是活在未来；假如悔恨遗憾，定是活在过去&lt;/strong&gt;，初中时，向往的高中生活，也是来了，没有想象中的壮怀激烈。我有了作为一个正常青春期的想法，然而班上的女生，长得，或者说打扮的，确实不是那么负责任。作为初三开始看&lt;strong&gt;烽火戏诸侯&lt;/strong&gt;的&lt;strong&gt;极品公子&lt;/strong&gt;度过青春期蜕变的男生，对女生一定是奉上圣坛的，但我一直捧不动。青春的臆想覆灭了，当然，也没有去其他班上寻觅的想法，so 自我下坠，直至&lt;strong&gt;肥宅&lt;/strong&gt;，人生巅峰大概在高三第一学期，肿的不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中几次高光时刻，都处在&lt;strong&gt;运动场&lt;/strong&gt;上，&lt;strong&gt;篮球赛&lt;/strong&gt;的10中8，单场17分，技惊四座。&lt;strong&gt;羽毛球赛&lt;/strong&gt;的横刀立马，也吸引不少的目光。虽然仍然是一个&lt;strong&gt;肥宅&lt;/strong&gt;，但并不影响我牛逼。可能没有女生喜欢那个奋斗的&lt;em&gt;胖子&lt;/em&gt;吧，但是，那个胖子还是在努力的&lt;strong&gt;发光&lt;/strong&gt;啊！！！虽然没有姑娘谈情说爱，但多少还是有个把三观差不多，阅读量差不多的男生女生能一起聊天扯淡的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽说是初三染上的小说瘾，直到高中才正式全面的爆发，作为一个&lt;strong&gt;非典型直男&lt;/strong&gt;，我真的看过&lt;em&gt;言情小说&lt;/em&gt;好伐，而且发自内心的觉得感情的纠葛真的是超级的爽的，来虐我吧，估计还是是抖M内核，当然，肉体是正常的。后来，玄幻啊，都市啊，仙侠啊，都看，我还是挺挑书，所以很快，市面上的比较好看的书都看过一遍，当然，除了屈指可数的几本真的比较吸引人的，我真的没有耐心看完。所以高中把那些小说都看完了，甚至翻出了金庸的武侠。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说一下游戏，有一段时间又喜欢上了&lt;strong&gt;魔兽争霸&lt;/strong&gt;，在教室的多媒体电脑上打，老师来了依然镇定自若，解释为在查资料，一直被江湖传为美谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实现在想想，还是有个把不错的姑娘，奈何已然肥宅，处女座觉得这样不对啊，怎么能这么肥宅，不行啊，然后就自卑了，然后越肥宅越自卑。。当时，似乎还未能觉醒内心的，觉得找女朋友没啥有意思的（真想抽一巴掌）so 也不是很想减肥之类的。&lt;strong&gt;最后转机出现了&lt;/strong&gt;，快要高考了，虽然我高中成绩真的很差，但是我一直觉得自己智商无敌，稍微努力一下就能追上来。虽然在最后一学期从中等赶到班上前三，本是稳定浙大，然而全班萎靡，我也只是&lt;strong&gt;金玉其外&lt;/strong&gt;，被迫背井离乡，北上北京。。这又是一个新的故事开始了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;大学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;anyway，活过了18岁，成人了，发生了很多事，但还是独自来到这个国家的权力中心。抛弃了过去的一切，我终于感觉，这一次，我准备好了，哈哈，真的吗？来之前，总算是&lt;em&gt;减肥&lt;/em&gt;减下来了，感觉自己这些总算可以自信一些了。处女座的特质还是发挥了作用，我觉得还不够，so 开始&lt;strong&gt;健身&lt;/strong&gt;了，重拾&lt;strong&gt;网球&lt;/strong&gt;，在网球上获得了&lt;strong&gt;身份的认同&lt;/strong&gt;。一切似乎正在向着正常且满意的轨道发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网球队&lt;/strong&gt;形形色色的人，大致为我描绘出了大学的&lt;strong&gt;轮廓&lt;/strong&gt;，前两年的日子算是过得无忧无虑，除了最后一学期完全没有上课，就是打打球，锻炼身体。多少这些学长对我的影响还是正面且又积极向上的，因为对土木的厌恶，我基本的社交就集中在网球圈子内，而🐢妈妈讲故事，也就是这么扯出来的。虽然那两年没有完成什么任务，甚至可以说是一事无成，但是荒唐之下，也遇到了只有在不学无术一心打球才可能遇到的人。so what 缘分呐。在我丧失目标下结识的有趣的人们，可能才是能真心鼓舞我的，maybe。但是，的的确确是他们的，在那段时间的&lt;strong&gt;陪伴&lt;/strong&gt;，让当时未想清楚一切问题的我，感受到一群人为了一个目标&lt;strong&gt;奋斗&lt;/strong&gt;的充实与感动。可能，现在想想，那只是为了自欺欺人而自己强加的荣耀感，但，那真的是我们这群人的青春啊！！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大一喜欢一个&lt;em&gt;女孩子&lt;/em&gt;，可能是第一次觉得，这么美好的人啊（纯粹自己&lt;strong&gt;臆想&lt;/strong&gt;），离自己那么近，害怕&lt;strong&gt;太用力太狰狞&lt;/strong&gt;，姑娘会闪躲，所以相当紧张，一起出去几次，搞砸了（所以，经验很重要，然而悖论是，约其他的完全提不起兴趣，有兴趣又TMD慌得一批）。还是没有放弃，还跟着去了&lt;strong&gt;摩洛哥&lt;/strong&gt;做&lt;strong&gt;志愿者&lt;/strong&gt;（当然是阴差阳错，我当时觉得，卧槽，缘分啊，有戏！！！），但也不过是换了一个地方吃饭拉屎，并不清楚去的目的，并不是很&lt;strong&gt;享受&lt;/strong&gt;。反正，觉得，在一个国度，可能会有机会吧。这段单恋，很卑微呐，那个女生可能也明白我的心意吧，可能也喜欢过我吧，毕竟大爷我这么&lt;strong&gt;优质&lt;/strong&gt;，又那么&lt;strong&gt;纯情&lt;/strong&gt;。。可惜啦，有缘无分，真的可惜了，姑娘。。。打扰了，我的意思是，姑娘错过了我，挺可惜的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回国后就是大二了，成了网球队的队长，不喜欢无聊的&lt;strong&gt;土木&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;转专业&lt;/strong&gt;，打网球，健身，八块腹肌出来了，感觉自己又有力量开始新的生活了。正好有机会出国去比利时，let’s go。暑假还去&lt;strong&gt;波利泰利&lt;/strong&gt;练了练网球，”&lt;em&gt;告别中国，再也不回来，再也不和中国人说话&lt;/em&gt;“，这是我当时的想法。直到独身的到了比利时，也尝试加入网球校队，因为基本都是本地人，就俩美国来的研究生，所以也无甚兴趣，更没有想法融入当地社会。当然，如今思量起来，在国内，我似乎也从未融入哪一个团体，&lt;strong&gt;我总是孑然一身，也只有当我独自一人时，我才是我自己&lt;/strong&gt;。？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这次异国他乡的&lt;strong&gt;独处&lt;/strong&gt;，似乎并非寻常意义上的&lt;strong&gt;发现自我求知真理&lt;/strong&gt;的过程。曾经的&lt;em&gt;自律&lt;/em&gt;，在彻底的&lt;strong&gt;放纵&lt;/strong&gt;，无人监督，理想丧失面前，被撕裂成碎片。可能未曾下定决心一心追逐学术，亦或是感觉自己其实未曾经历&lt;strong&gt;凡尘的灯火酒绿&lt;/strong&gt;，更别提能看破&lt;strong&gt;浮躁的尘世&lt;/strong&gt;，静心学业。所以，矛盾因此产生了，既想去世界的顶级学府，接受更好的教育，这是曾经亲手葬送的机会；同时，&lt;strong&gt;年轻的躁动&lt;/strong&gt;与&lt;strong&gt;冷清的周遭&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;难以融入的社会环境&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;嗤之以鼻&lt;/strong&gt;的中国同学聒噪的热闹，一切都不断的刺激着内心，这一次，前所未有的危机，使我找寻着理由，将自己蜷曲。这下好了，&lt;strong&gt;动漫&lt;/strong&gt;来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实不相瞒，&lt;strong&gt;B站前50页&lt;/strong&gt;的动漫我基本上都点进去看过，还不包括B站上没有版权的。可见当时是有多逃避现实。忘了当时的初衷是怎样，应该是和现在一样，想要找寻某种力量，一种能从泥淖中爬出的力量。除了动漫，&lt;strong&gt;豆瓣评分&lt;/strong&gt;8.0以上的电影也是看了七七八八，什么肖申克的救赎之类的经典更是三四遍了。和其他人不一样，我多少是带着我当时的&lt;strong&gt;心境与思考&lt;/strong&gt;看的，所以每次都有不同的收获，包括所谓&lt;strong&gt;肥宅的动漫&lt;/strong&gt;于我而言，亦是有着特殊的意味。结果不言而喻，找寻力量这种事情，如同发现生命的意义这类的课题，往往是没有答案，或是任意答案皆可。我也明白思维的固化，让人类发誓一定要寻得一个&lt;strong&gt;标准&lt;/strong&gt;。即便如我这么聪慧的青年，已然意识到寻求力量源泉的道路必是一条死胡同的，在往日的自律体系被击溃的情况下，再难重启一段新的旅程。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不禁莞尔，也不知道是多少次说 &lt;em&gt;today is  a new day&lt;/em&gt;，这两年&lt;strong&gt;重启&lt;/strong&gt;过了多少次，还是开机蓝屏。。。大概需要返厂大修吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来的日子乏善可陈，总是要多狼狈有多狼狈，基本都是每天挣扎地从床上爬起，然后失败了，天天如此，邹大爷您也不嫌累哈。我想，可能是&lt;strong&gt;心境的差别&lt;/strong&gt;，现在的我，学会了找寻借口与捷径，而年轻两三岁的邹承甫，将 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;no pains no gains&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;奉为圭臬&lt;/strong&gt;，所以也未曾找寻什么&lt;strong&gt;&lt;em&gt;shortcut&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;，一根筋的觉得只有每天早上早起晨读锻炼，才能锻炼出好身材，说好英语。。这是我兜兜转转多年后，发现的。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看官可见，回国的两年完全死气沉沉，这基本上也反应了一些个人状态。虽然我口头上说着这几段经历无甚可后悔的，这种颓废，若能在日后反刍，也是能作为将来的警示，但谁能真正的做到青春年华被如此放肆挥霍而不悔恨的。如此甚好，嘴头上说着不后悔，多少也有些宽慰了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;毕业临近&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;无论如何，大学多少过得还是相当曲折的，若是以成败论这5年，我定性为败的一塌糊涂。所以过去的阶段大概是&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;小学中规中矩，略有闪光点  — 村级&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;初中可真的是亮瞎了眼 — 市级&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;高中前期被虐成狗，后期一路狂奔，功亏一篑 — 省级&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大学前期自我感觉牛逼哄哄，目中无人，睥睨天下，中后期灰头土脸，打回原形 — 国家级&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;anyway，起码不是一帆风顺，没错，窃以为，只有&lt;strong&gt;愿我未来命途多舛才是对我最好的祝福&lt;/strong&gt;，只有&lt;strong&gt;遭过最毒的打&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;享过至上之福&lt;/strong&gt;，才是最&lt;strong&gt;完美的人生&lt;/strong&gt;，当然，我可能不会主动求虐。(可能毕业了就遭到社会毒打)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几个月，虽然偶有懈怠，但也基本是因为一些历史原因导致的拖拉&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;对&lt;strong&gt;未来&lt;/strong&gt;的恐慌焦虑和对&lt;strong&gt;过去&lt;/strong&gt;的悔恨遗憾永远是不能逃避的消极情绪，只能接纳，别无他法&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;多年未曾在学业上的&lt;strong&gt;成功&lt;/strong&gt;，对自我有所&lt;strong&gt;怀疑&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;从高中以后就养成的&lt;strong&gt;拖延&lt;/strong&gt;习惯&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在计算机专业与世界顶尖学府间已然形成的，看似难以逾越的&lt;strong&gt;鸿沟般差距&lt;/strong&gt;令我生畏，好似&lt;strong&gt;难以望其项背&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;以上，基本总结了我能想到的所有理由，解决办法就是，生死由天，不服就干，来一票大的，干你娘的，要死屌朝天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;展望未来&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;以上内容，我大概写了两个多小时，只为了能从过往的经历中挖掘出一些具有借鉴意义的内容，以作未来之用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到每个人生阶段与上一层&lt;strong&gt;切断了联系&lt;/strong&gt;，这只是我的特殊情况，&lt;em&gt;社会阶级&lt;/em&gt;不同了，&lt;strong&gt;共同&lt;/strong&gt;的东西自然不多，我这样不喜欢追忆往昔，过去的美好我很&lt;em&gt;珍惜&lt;/em&gt;，曾经的陪伴我很&lt;em&gt;感激&lt;/em&gt;，但不如让我们将其封存，化作将来某天，小雨淅沥街头不经意浮上心头的会心一笑。倘若有缘，假如有心，即便身处社会地位不同，定然会相约，或一茶楼，&lt;strong&gt;只谈风月&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而最后，我能得出的结论其实都是所谓的&lt;strong&gt;常识&lt;/strong&gt;，然而就像Tal所说的 &lt;em&gt;common sense is not so common&lt;/em&gt; ，而所谓圣人之所以为圣，盖出于此乎？&lt;strong&gt;知行&lt;/strong&gt;二字，bjtu的校训是唯一差强人意的东西了。。。真惨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是吹牛，在青春期之前，我TM真的就是一个圣人(神人)，基本上FLAG就没有做不到的，绝不拖沓，专心专注，心无旁骛。现在就是要一步一步恢复到童年的状态。记得好像是&lt;strong&gt;荣格&lt;/strong&gt;说的，&lt;strong&gt;一个&lt;em&gt;人终其一生的&lt;/em&gt;努力,就是在整合&lt;em&gt;童年&lt;/em&gt;时代就已形成的性格&lt;/strong&gt;。大概也许，就是我现在想做的事情吧。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;旁边的人很重要，&lt;strong&gt;环境&lt;/strong&gt;很大程度影响个人的发展，如果觉得旁边的人不如自己，果断&lt;strong&gt;寻求更高一级的挑战&lt;/strong&gt;，当被虐的体无完肤的时候，才真的 &lt;em&gt;make some progress&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;人最终还是活在过去的幻想中，&lt;strong&gt;难以逾越&lt;/strong&gt;，只求明白自己每一步潜意识来源&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;永远不要觉得时间够用，机会总是出现在&lt;strong&gt;微末&lt;/strong&gt;间，现在的&lt;strong&gt;苟且&lt;/strong&gt;会是未来&lt;strong&gt;苦痛悲伤&lt;/strong&gt;的根源&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;很多时候，环境的&lt;strong&gt;压力&lt;/strong&gt;会让人迷失，&lt;em&gt;信心&lt;/em&gt;总被&lt;em&gt;击垮&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;总说，孤独能毁掉一个人，也能成就一个人，全然在于自己的状态，若是伟人模式，孤独如同天堂，生产力爆棚；庸人模式，独身如坐针毡，多么想找个人扯扯淡呐。。。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;所以，我也曾考虑过自己到底因何而来，现在想想，我就是被我爸妈&lt;strong&gt;生出来&lt;/strong&gt;的，可能真的没有什么原因，哪怕我这种极端唯心主义人士，觉得自己是被召唤来拯救世界的伟人，也不得其解。那么，就当他例行公事好了，接下来把自己的身体和灵魂交出去，让所谓的常识操控这幅躯体。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;可能有点人格分裂的嫌疑，但我以为，人的确是分成两部分，即人性的一部分，贪婪、懒惰、骄傲，所谓的七宗罪大致如此，还有一部分我总结为属于兽性的机械化常规化部分，可能存在交叉重叠部分，但大致上是利用潜意识里的内容，仿佛人被机器化硬编码，机械重复做各种人类看起来艰难的行为，也可以叫做习惯，可能是早起、学习等，即便是沉迷学习的心流体验，也是在粗鄙的人性的脱离之后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;想到曹雪芹对自己的《红楼梦》的评语，”&lt;strong&gt;&lt;em&gt;满纸荒唐言，一把辛酸泪&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;“。这是我第一篇博客，也是想到什么说什么，以流水账的格式。希望未来最好每周都能写一点文字，这是在现代社会中泛滥的信息输入下，艰难的输出过程，也是不断&lt;strong&gt;结构系统化&lt;/strong&gt;反思问题，产生&lt;strong&gt;思考&lt;/strong&gt;的渠道之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，主要&lt;strong&gt;人类的本质是复读机&lt;/strong&gt;，有些东西，我说的太多了，我觉得把他们记录下来，下次和别人扯淡打屁的时候，如果恰巧聊到类似内容，就可以甩过去一个网址，说：”这道题我讲过了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年不写作文，见谅。未来会越来越好！！！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://rogercsi.github.io/2019/04/newStart/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://rogercsi.github.io/2019/04/newStart/</guid>
        
        <category>some thinkings</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
